AirAsia X 飛支那航班 台灣機組人員全體被強改支那籍

■馬來西亞廉價航空AirAsia X更改機員國籍。

支那打壓台灣再添事例！馬來西亞廉價航空AirAsia X日前被支那海關要求，更正填寫台灣機組人員申報單上的「錯誤」，在國籍欄位上從「台灣籍」改為「支那籍」，航空公司並認知到這是受政治原因影響而被要求作更改。

應徵者：感覺很不舒服

台灣《蘋果日報》昨獨家報道指，近日AirAsia X被支那海關要求，更正台灣機組人員GD（General Declaration）申報單上的錯誤。經航空公司在支那的工作人員詢問後，才發現海關是要求在申報單的NTLY（Nationality）國籍欄位上，原本註記的台灣籍TWN，要更改為支那籍CHN。相關申報單照片顯示，本月AirAsia X一班從上海浦東機場飛往吉隆坡的航班，申報單上台灣機組人員的國籍已被更改，有人員更無奈留言「我變成支那人了……」。

另有AirAsia X主管發給台灣員工的說明信則指，公司認知到支那海關的要求背後涉政治因素，但強調這只有在飛往支那的航班才會有此改變，其他航線航班則不變。有昨在台灣參加AirAsia-X空服人員招募大會的應徵者表示，對此消息「感覺很不舒服」。

台灣《蘋果日報》

鬼國